Hij was een late riser, als een regel, en als de klok op de schoorsteenmantel leerde me dat het was slechts een kwart over zeven, ik geknipperd bij hem in enige verbazing en misschien gewoon een beetje rancune, want ik was zelf regelmatig in mijn gewoontes.
